陳太、泛民中央圖書館起步 中途插隊抗警無理

2018年07月01日

陳太、泛民中央圖書館起步
中途插隊抗警無理

■前政務司長陳方安生（左圖）及多個政黨將會在銅鑼灣高士威道近中央圖書館位置（右圖）加入遊行。

【7.1上街】

【本報訊】今日是特首林鄭月娥上任一周年，面對林鄭過去一年處理房屋等民生問題不力、政治上又緊跟北京不斷收緊，民陣今年7.1遊行以「結束一黨專政，拒絕香港淪陷」為主題，向林鄭政府作控訴。由於今年維園足球場繼續遭建制獨霸，民陣號召市民以中途加入方式抗衡，多個團體及組織已表明響應，預計中途加入市民會以萬計。民陣再呼籲警方不要阻攔市民，召集人葉志衍稱他及部份民陣成員，今日將身先士卒於高士威道出發，「睇吓警方係唔係荒謬到沿途加入都唔畀」。

記者：陳嘉裕

■警方早前拒批銅鑼灣東角道作為7.1遊行起步點，但有團體仍會在該處加入遊行。
■警方早前拒批銅鑼灣東角道作為7.1遊行起步點，但有團體仍會在該處加入遊行。

民陣今日發起的7.1遊行將於下午3時開始，由於警方拒批銅鑼灣東角道作為遊行起步點，民陣只有被迫以維園草坪作起點，終點為金鐘政府總部公民廣場。

不過民陣早前已公開呼籲市民毋須在維園草坪出發，可自行於沿途加入。民陣召集人葉志衍指，小部份民陣成員會按不反對通知書要求在草坪出發，但其他成員包括他自己，則會在銅鑼灣高士威道加入，率先測試警方會否對沿途加入的人執法，若警方未有執法，即其他位置都可中途加入；若警方作出拘捕行動，「即係瘋狂到和平示威、荒謬到沿途加入都唔畀」。

料僅數千人維園出發

葉志衍補充，雖然民陣不滿警方安排，但呼籲遊行人士不要與警方起衝突，民陣亦會安排更多的糾察維持秩序和調停；又稱按去年參與人數估算，相信今日只有數千人會在維園出發，其餘數萬遊行人士會沿途加入。

據了解，多個政黨將組織支持者沿途加入遊行，例如在銅鑼灣高士威道近中央圖書館位置，將會有民陣成員聯同工黨、公民黨等政黨插隊、而前政務司司長陳方安生亦會於該處起步加入遊行。工黨主席郭永健指，他們今日會聯同職工盟約50人在中央圖書館位置插隊，以抗議警方的安排和響應民陣的號召，強調每年的7.1遊行都有人中途加入，看不到今年有何原因要阻止。他又指市民只是和平示威，呼籲警方克制。

同樣會沿途加入的香港眾志主席林朗彥指，眾志約20多名成員和義工將會響應民陣呼籲在銅鑼灣希慎出發，抗議警方連日來威脅市民不能沿途加入，「（警方）咁做係好有問題，警方係冇權決定遊行人士邊度開始行」。他指成員和義工已經知悉法律風險，但相信他們只是加入遊行而非暴力衝擊，不會有問題。

人民力量和新同盟亦不會在草坪出發，人民力量陳志全指，他們會呼籲支持者先到記利佐治街站支持，然後自行加入遊行。新同盟范國威則指，將會有兩個起步點，分別在天后港鐵站外和銅鑼灣東角道，他們會先向遊行人士派發「港奸圖」單張，再插隊參與遊行。

上一則
上一則
守護香港

下一則
下一則
政治以外 也為民生議題發聲

【7.1遊行】主題失焦唔出嚟行？湯家驊：香港都冇淪陷！

守護香港

政治以外 也為民生議題發聲

珍惜7.1上街權利「隨時出年冇得行」

陳健民：話畀政府聽人心不死

7.1遊行地圖

我們上街的理由

陳方安生係咪第一次遊行
好少聽佢會做呢d野，通常佢都係好優雅好高貴咁

少有

有一年行行下行到銅鑼灣之後去咗salon